<resources>
    <string name="app_name">BatikLens</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="kenali_motif_batik_indonesia">Kenali Motif Batik Indonesia</string>
    <string name="identifikasi_motif_batik_dengan_ai_kamera">Identifikasi motif batik dengan Ai Kamera</string>
    <string name="lanjutkan">Lanjutkan</string>
    <string name="lewati">Lewati</string>
    <string name="pelajari_sejarah_batik">Pelajari Sejarah Batik</string>
    <string name="lestarikan_budaya_indonesia_dengan_mempelajari_sejarahnya">Lestarikan budaya indonesia dengan mempelajari sejarahnya</string>
    <string name="update_info_seputar_batik">Update Info Seputar Batik</string>
    <string name="dapatkan_informasi_terbaru_tentang_batik_melalui_berita_terupdate">Dapatkan informasi terbaru tentang batik melalui berita terupdate!</string>
    <string name="text_berita">Selamat Hari Batik, Semeton! Hari ini, Rabu (2/10/2024), kita merayakan keindahan dan keberagaman batik, salah satu warisan budaya Indonesia yang diakui oleh UNESCO. Sebagai bentuk rasa cinta terhadap batik, mari kita telusuri keunikan batik dari Nusa Tenggara Barat (NTB) dan Nusa Tenggara Timur (NTT). Kedua daerah ini tidak hanya memiliki keindahan alam yang memukau, tetapi juga batik yang kaya akan makna dan simbolisme. Dari motif yang terinspirasi oleh alam hingga teknik pewarnaan yang khas, batik NTB dan NTT menyimpan cerita dan nilai budaya yang patut kita lestarikan. Batik NTB Batik NTB atau sering disebut sebagai Batik Sasambo, merupakan bentuk seni yang kaya akan nilai budaya. Istilah \'Sasambo\' berasal dari akronim tiga suku yang ada di NTB. Kata \'Sa\' berasal dari dua huruf awal suku Sasak, \'Sam\' dari tiga huruf awal suku Sambawa, dan \'Mbo\' dari huruf awal suku Mbojo. Ketiga suku ini telah berkolaborasi untuk menciptakan batik yang indah dan penuh warna yang dikenal dengan nama Batik Sasambo.</string>
    <string name="judul_berita">Mengenal Ragam Batik dari NTB dan NTT, Warisan Budaya Indonesia</string>
    <string name="arti_motif">Motif Batik Sekar Jagad merupakan salah satu jenis motif batik yang berasal dari Yogyakarta dan Solo.</string>
    <string name="judul_artikel">Batik Bercerita Sulawesi Utara Jadi Favorit Diplomat ASEAN</string>
</resources>